覺唔覺鳥山明勁過金庸好多

由流行文化角度睇
係
鳥山明係真正嘅天才
你睇佢改角色名都係信手拈來
攞啲食物同電器改少少就當人名
角色造型亦唔係超複雜
但個個角色都形象鮮明
深入民心
IQ博士同龍珠對後代流行文化影響極深
尤其龍珠係去到全世界
金庸小說始終跳唔出華文圈

荒木飛呂彥勁啲

尾田榮一郎世界第一

起碼無奶共

悟空打哂12個宇宙

小說同漫畫本質傳播力係有好大差距，不如你睇下金庸的書翻譯成幾多文字，有幾多學者研究緊。

人民日報表示 鳥山明勁過金庸

You sure?

支那豬

但金庸又影響返日本動畫
例如高達武鬥傳

辱華

所以我強調係流行文化影響力

Stan Lee>JK羅琳>鳥山明>金庸

其實係受徐克電影影響
當然
徐克係好受金庸小說影響

亂呢本小說唔係咁岩你睇

岸本齊史屌打

但啲學者係佢出錢請寫飛機文

同佢出名恨拎諾貝爾
但邊個文學教授夠膽用自己名譽去推薦瑞典睇唔上眼既野

唔係好知諾貝爾文學獎嘅準則係乜
但睇返金庸小說透露出嚟嘅意識
最搶眼就係武力仇殺同勸人遠離政治（退隱）
咁又唔難理解點解瑞典無乜興趣

諾貝爾基本上都係純文學圈子
或唔太多人睇既通俗文學

所以金庸啲散文或者會拎到諾貝爾
小說就危